<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pengusaha dan Konsultan Teknologi</title>
    <link>https://asepbagja.com/id/</link>
    <description>Recent content on Pengusaha dan Konsultan Teknologi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <copyright>2019 © Asep Bagja Priandana</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Sep 2019 15:08:11 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://asepbagja.com/id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mengakali Biaya Transfer Uang Antar Negara Dengan Jenius dan TransferWise</title>
      <link>https://asepbagja.com/id/artikel/transfer-uang-antar-negara-jenius-transferwise/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 15:08:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://asepbagja.com/id/artikel/transfer-uang-antar-negara-jenius-transferwise/</guid>
      <description>Daftar isi artikel
 Apa itu TransferWise Mari berkenalan dengan Jenius Kesimpulan  Internet membuat batas antar negara seakan tidak ada. Walaupun tinggal di Indonesia, kita bisa mencari peluang-peluang bisnis dan pasar-pasar baru di luar Indonesia untuk memasarkan produk. Seperti saya yang memanfaatkan Estonia e-Residency untuk membangun perusahaan di Eropa. Tentu saja memiliki bisnis di luar negeri artinya harus berurusan dengan mata uang asing. Untuk kasus saya, saya harus berurusan dengan mata uang Euro dan kadang-kadang US Dollar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membangun Sistem High Frequency Trading Sederhana</title>
      <link>https://asepbagja.com/id/artikel/membangun-sistem-hft-sederhana/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 17:07:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://asepbagja.com/id/artikel/membangun-sistem-hft-sederhana/</guid>
      <description>Dua minggu terakhir ini saya sibuk mengerjakan sebuah proyek sampingan pribadi yang berhubungan dengan pasar finansial, yaitu melakukan otomatisasi terhadap kegiatan perdagangan di bursa cryptocurrency. Saya yakin untuk yang sudah terbiasa melakukan kegiatan trading pasti sering mendengar istilah robot trading. Di mana perdagangan dilakukan secara otomatis oleh komputer.
unsplash-logoM. B. M.
Saya memutuskan untuk membangun sistem sendiri dari nol dengan tujuan supaya benar-benar paham bagaimana sistem yang saya bangun bekerja sambil terus mengasah ilmu di bidang algorithmic trading.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu Estonia e-Residency?</title>
      <link>https://asepbagja.com/id/artikel/apa-itu-estonia-e-residency/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 19:03:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://asepbagja.com/id/artikel/apa-itu-estonia-e-residency/</guid>
      <description>Saya sering sekali mendapat pertanyaan dari teman atau kenalan setiap kali mereka melihat website Tanibox, &amp;ldquo;Loh, Tanibox itu alamatnya di Estonia? Kok, bisa? Kenapa?&amp;rdquo; Untuk menjawab pertanyaan ini, saya harus memulai dengan menjelaskan program Estonia e-Residency. Sedangkan untuk menjawab pertanyaan, &amp;ldquo;kenapa kok Estonia?&amp;rdquo;, kamu bisa memulai kisah awalnya di tulisan saya pada tahun 2017 di sini.
Menjadi panelist di Running Remote Conference 2019 bersama tim dari pemerintah Estonia untuk program e-Residency</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengalaman Mengagumkan Mendaftarkan Perusahaan di Estonia</title>
      <link>https://asepbagja.com/id/artikel/pengalaman-mengagumkan-mendaftarkan-perusahaan-di-estonia/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 17:00:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://asepbagja.com/id/artikel/pengalaman-mengagumkan-mendaftarkan-perusahaan-di-estonia/</guid>
      <description>Dari awal saya berencana exit dari Froyo, saya sudah bersiap-siap mengurus aneka macam dokumen legal untuk perusahaan baru saya, Tanibox. Waktu itu saya segera mengurus pendirian PT yang berdomisili di Tangerang pada bulan Februari 2017. Saya menggunakan jasa notaris untuk pengurusan PT sampai tuntas. Waktu itu notaris saya cuma bilang, &amp;ldquo;kalau mengurus di Tangerang akan sedikit lebih lama loh birokrasinya, Mas, dibanding Jakarta. Bisa beda sekitar 2 bulan.&amp;rdquo; Saya pun setuju.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>